【武漢肺炎】巴西成全球疫情第二嚴重國家 美七州住院確診者創新高

最新霍普金斯大學數字顯示，巴西周三新增 3.94 萬人確診感染武漢肺炎 (COVID-19) ，令該國累積超過 114.5 萬宗確診感染，逾 5.26 萬人病死，成為成全球疫情第二嚴重國家。許多專家認為，該國缺乏病毒測試，僅是所需的二十分之一，表明感染數字可能比官方更高。

巴西法官下令博爾索納羅戴口罩

巴西總統博爾索納羅 (Jair Bolsonaro) 被指是該國疫情變得嚴峻的問題所在，該國多地都有反博爾索納羅的示威。博爾索納羅多次要求各州盡快解禁重啟經濟，又在出席公開活動時並無戴上口罩。周一有法官下令爾索納羅在首都巴西利亞出席活動時戴口罩，指任何人包括總統並不能凌駕聯邦法例，如他再次被發現無戴口罩，將每日罰款 2,000 里奧罰款（折合約 3,010 港元）；該國在四月尾已頒佈法例外出時必須戴口罩。

法官 Renato Coelho Borelli 表明，總統需採取所有必須措施避免 COVID-19 的傳播，不單是保護其自身健康，也為其周圍人著想。 Borelli 又在判詞中指，簡單在 Google 搜尋已找到多張爾索納羅在首都以及周邊地區無載口罩的相片，令其他人曝露於疫情蔓延威脅之下，而疫情蔓延已引起全國性的動盪⋯⋯

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

#1 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

全球第一

美國